[集體回憶]講下陪住大家成長既街機GAME

去機舖打機應該係好多70,80,90後都有做過既事(00後太幸福,電腦同PS係當時已經普及),當年既Game係唔少人心目中已經成為左經典,而家就細數下呢D經典街機GAME

益智考反應系列
Pac-Man(食鬼)
可以算係最初代既街機遊戲,經典中嘅經典,考驗玩家頭腦同反應

Photo Hunt----EZ touch 入面其中一款既touch screen 遊戲,從左,右2幅圖中找出錯處,由於玩法簡單,而且普遍只需$1,所以最啱用黎等人消時間玩

打飛機系列
1941 Counter Attack ---經典垂直打飛機game,以第2 次世界大戰為背景

Striker 1945---另一款經典垂直打飛機game

動作系列
吞食天地II 赤壁之戰---以三國演義中博望坡之戰到赤壁之戰為劇本,每關打贏敵人Boss之後果句敵將is doctor lee!同版與版之間鬥快撳制食雞脾最為人熟識

Final Fight系列---遊戲概念源自Capcom另一經典Street Fighter,但玩法由格鬥變成橫向動作

恐龍快打---最多可以三個人同時合作,遊戲有大量槍械彈藥可以用既橫向動作game,其中可以揸車果一關最深入民心

Spike Out---可以算係開創3D動作game既先河,最多可以4人同時合作過關

格鬥系列
街頭霸王(Street Fighter)系列---如果講機舖打機唔講街霸,不如唔好講...無人不識既經典格鬥遊戲,其中第二代(Street Fighter II)可以話係最有代表性,席席BIRD極,all u get ,阿力cool等角色必殺技叫聲洗盡各人腦,而「屈機」一詞極有可能就係出自街霸

The King of Fighters拳皇系列---90年代尾至千禧年代同Street Fighter係格鬥game上分庭抗禮,可謂一時瑜亮,開創三打三團隊格鬥模式,其中以KOF 97,98最受歡迎

Virtual-On---可以話係機械人對戰既始祖,仿駕駛倉設計座位及雙搖桿操控設計令玩家更有真實感,但由於可能Virtual-On既操控太過另類,令玩家對其評價十分兩極化

GUNDAM VS系列--由初代連邦vs.自護DX到GUNDAM SEED DESTINY vs.Z.A.F.T既高達格鬥遊戲,最多可供4人同時玩,以2對2形式對戰,初代連邦vs.自護節奏較慢,到後來奧干vs.泰坦斯及GUNDAM SEED DESTINY vs.Z.A.F.T.加入可變型機種及覺醒系統令節奏加快

第一身射擊系列
Time Crisis系列---可以話係最成功既第一身射擊game,首創踩腳踏避子彈既設計,加上支槍有少少後座力,有D開真槍既感覺

體育系列
Virtua Striker系列---由初代一味屈底線傳中都到後來Virtua Striker 4有得加速,有得半場換人,有得用卡save低進度,開隱藏球員同升稱號,變化大左

Virtua NBA---一隻一味屈3分既籃球game(連O'neal都射到3分,WTF)

Virtua Tennis系列---可以同Virtua Striker,Virtua NBA合稱Virtua 體育三寶,以真實球員及球速快為賣點,第三代Virtua Tennis 3更可以開卡 save低進度

Winning Eleven系列---以家用版為藍本,用卡玩可以靠贏波儲分既方式去買人增強自己隊波既實力,更可聯線同係香港其他機舖甚至遠在日本既人一決高下

賽車系列
頭文字D系列---極受歡迎既賽車game,因比賽多跑山路,技術要求較高

灣岸Midnight系列---同頭文字D齊名之作,因比賽多跑公路,速度感較頭D強

音樂系列
Dance Dance Revolution(DDR)---俗稱跳舞機,其影響力甚廣,當中歌曲butterfly,barbie girl更風靡一時,當時吸引無數少男少女玩,甚至跳舞高手上去showoff,引來眾多人圍觀

Beatmania---俗稱捽碟機,既要捽碟,又要按那五個掣,難度不少,人人都捽到好似DJ Tommy上身咁

Drummania---俗稱打鼓機,當時音樂game大熱,佢同DDR,加上Beatmania,令機舖一時間變成音樂中心

太鼓之達人---畫面得意可愛既打鼓Game

育成系列
G1 Leading Sire---俗稱跑馬機,用卡可以自己育成馬匹訓練出賽

iHorse Racing---港版跑馬機,玩法同G1 Leading Sire差唔多以全中文作賣點,增加歸屬感

三國志大戰---以三國時代為背景的線上街機對戰交換卡片遊戲.有別於一般常見的街機遊戲,此遊戲以實體卡片做為控制媒介,玩家在機台上移動卡片來進行遊戲.玩家可以使用不同的武將卡攻略對方城池擊敗對手。

Seed

無敵將is doctor Lee?

你睇真D